{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_034203",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-06-21",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "함안 채미정"
    },
    "text": "咸安チェ·ミジョン (함안 채미정)\\n\n慶尚南道咸安郡郡北面沙郡路1216\\n\n朝鮮の端宗の時、漁渓の趙旅は生育神の一人でしたが、自ら王位を占めた世祖の振る舞いに激怒しました。彼は朝廷を背にして故郷に帰り、余生を過ごしました。この亭子は1693年に建てられ、1954年に再建されました。建物は正面４間、側面３間で、百世清風という扁額が掲げられています。建物の正面には方形池があり、北側の絶壁の上には六角亭である聞風楼があります。趙旅は生六臣の一人で、本貫は咸安です。彼の字は主翁で、別名は漁渓隠者と呼ばれました。諡号は貞節です。1453年、彼は進士になり、名が広まっていましたが、世祖が王位を奪うと、彼はこれに抵抗して官職を辞し、咸安に戻り伯夷山の下で読書と釣りの生活を送りました。1698年、端宗の王位が復位すると、彼は吏曹参判の職を追贈され、正祖の時代には吏曹判書にも追贈されました。1703年には咸安の西山書院に配享されました。彼の文集には『漁渓集』があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この亭子はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この亭子は1693年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "亭子の建物の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "亭子の建物は正面４間、側面３間です。"
        },
        {
            "question": "亭子の前にある池は何のためにありますか？",
            "answer": "亭子の前にある池は方形池です。"
        },
        {
            "question": "亭子の北側にある六角亭は何ですか？",
            "answer": "亭子の北側にある六角亭は聞風楼です。"
        },
        {
            "question": "趙旅はどのような人物でしたか？",
            "answer": "趙旅は生育神の一人で、世祖の振る舞いに激怒し、朝廷を背にして故郷に帰りました。"
        },
        {
            "question": "趙旅の字や別名は何ですか？",
            "answer": "趙旅の字は主翁で、別名は漁渓隠者と呼ばれました。"
        },
        {
            "question": "趙旅の諡号は何ですか？",
            "answer": "趙旅の諡号は貞節です。"
        },
        {
            "question": "趙旅はどのような生活を送りましたか？",
            "answer": "趙旅は咸安に戻り、伯夷山の下で読書と釣りの生活を送りました。"
        },
        {
            "question": "趙旅はどのような官職を持っていましたか？",
            "answer": "趙旅は進士になり、吏曹参判や吏曹判書の職を追贈されました。"
        },
        {
            "question": "趙旅の文集には何がありますか？",
            "answer": "趙旅の文集には『漁渓集』があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 319,
        "QA": 282
    }
}